「股神」巴菲特拍檔芒格斥近3億建倉阿里巴巴 芒格：少量持有、勝美國國債

「股神」巴菲特的拍檔芒格（Charlie Munger）正大舉押注阿里巴巴 （09988） 。芒格旗下報業機構Daily Journal Corp.披露的資料顯示，該公司上季建倉阿里巴巴美股， 總計約值3750萬美元（約2.9億港元），相當於該公司投資組合價值的兩成。

芒格最新在一份回應中表示，Daily Journal需要持有證券作為現金等價物，通常為美國短期國債，但近期國債收益率較低，公司轉而投資普通股。不過除非這些普通股的長期前景看好，否則不會被視為優秀的現金等價物。現時Daily Journal的現金等價物中包括「一小部分」阿里巴巴股票。

截至3月底，該公司持阿里巴巴的股數為16.5萬股，以當時的股價計算持倉市值約3750萬美元。 該公司還持有富國、美銀、美國合眾銀行及浦項鋼鐵（POSCO）的股份，這些投資自去年底以來一直沒有變化。

Daily Journal創立於1987年，總部位於美國加州洛杉磯，是美國加州發行量最大的法律報紙集團公司，後來進軍專業軟體服務領域，服務於法院等司法機關，實現案例的雲端化管理。 芒格現為Daily Journal的董事長。

一買就升10%
邊夠你玩

又話廢老既

上季建倉

有內幕料

3億對佢個倉有冇1%?

相當於該公司投資組合價值的兩成

Ching考閱讀理解平時個分拎唔拎到1%

其實前個排買都抵到無得再抵 唯一一隻落後巨頭

芒格旗下報業機構Daily Journal Corp.披露的資料顯示，該公司上季建倉阿里巴巴美股， 總計約值3750萬美元（約2.9億港元），相當於該公司投資組合價值的兩成。

我冇理解錯係子公司嘅投資組合，而唔係巴郡嘅投資組合

鳯凰盤無寶不落

以為講巴群。原來關係仲撚遠

散銀 當食串魚蛋咁囉

其實可以話係同巴郡無關係，只係佢partner間公司